Pour savoir si la distance parcourue et le prix payé sont des grandeurs proportionnelles,
je compare les rapports, c'est-à-dire le prix d'un kilomètre dans les deux courses.

\begin{align*}
  \frac{47,6}{28} &= 1,7 & \frac{28,9}{17} &= 1,7
\end{align*}

Sur la base de ces deux courses, on peut dire que la distance parcourue et le prix payé sont des grandeurs proportionnelles.